معارض سوري: موسكو هي المكان المناسب لإجراء حوار مع الحكومة
 أعلن الأمين العام لهيئة العمل الوطني الديمقراطي السورية المعارضة محمود مرعي أن موسكو هي المكان المناسب لإقامة حوار بين الحكومة السورية والمعارضة وقال مرعي الخميس سبتمبر أيلول لكي لا يفشل مؤتمر جنيف جديد من الضروري إجراء جولة جديدة من المفاوضات السورية السورية في موسكو مسبقا وأضاف مبينا أنه من الممكن التحضير لمفاوضات جنيف إذا تم إجراء حوار بين الحكومة السورية والمعارضة في موسكو معتبرا إياها ساحة مهمة جدا للسير قدما إلى الأمام وذكر المعارض السوري بأن المشاركين في لقاء موسكو بحثوا بندا واحدا فقط من البنود المختلف عليها ومن الضروري إجراء جولة ثالثة للاتفاق على المسائل الأخرى قائلا لا تركيا ولا إيران ولا السعودية تصلح مكانا لذلك بل موسكو فقط لذا اعتبر مرعي أن الشروط لانعقاد جنيف لم تنضج بعد  نوفوستي 